如果現今中國係秦國，六國能否滅秦？

試論析之〈25分題〉

加紙會扣分

邊六個國家先？

你覺得呢？

邊個係中國嘅敵人咪邊個係六國囉，同埋中國人對數字唔係要好準確，幾百萬大軍嘅意思唔係真係有幾百萬人，係解作好撚多人。

你諗嘢唔好咁死板得唔得？6個一定要係6個？！

樓主岩岩睇完王者天下過黎

遠交近攻

但係中國依家係得罪晒全世界

有冇睇過《六國論》？

六國不能滅秦，不在兵不利、戰不善，弊在賂秦

點解會咁講？

非文科JJ sor9ly

有核彈 六國滅秦 亦被秦滅

支那係秦咁美國係咩？項少龍？

唔洗文科掛，中一二都讀啦
BTW講呢樣 ，關鍵都係各國齊唔齊心姐，咁有共同利益/要報仇咪無問題

中國頂多係桀宋，同秦國有咩關係
秦國係嚴刑峻法，不過權貴老百姓一樣受靶啵
你試下將今日嘅中國換成秦國，每個口罩都要寫工匠名，出事就殺你
紅十字會衣d嘢發生唔到係秦國身上

中學雞範文咋

關咩事？！

做人咁死板嘅咩！讀咩科同你識咩嘢有直接關係嘅咩？學校都無教你玩連登架，你又識？

MAD TACTICS

互相保證攬炒大法

所以首投核彈嘅一方一定會打擊敵方嘅再生能力。

呢個戰術係冷戰時期嘅產物，依家用係無用的，因為有人造衛星用LASER擊落第二波核彈攻擊，加上超級電腦計到即時道彈彈道，因此有信心第一個用核彈嘅國家暫時只有美國，只有佢用到核彈打你而你唔可以用核彈反擊

支那係泰國

好簡單寫少一/
就係泰國

呢個世界真係咁簡單就好

中國鬼係秦 邊有人地咁強勢, 一個美國夠佢收皮

六國論係蘇洵用黎借古諷今串北宋歲貢政策
實際上秦國統一唔係好關賂秦事

依家所有產品都有批次號，retraceable

權貴都要受靶wo
薄希萊、曾蔭權都受緊

不過係部分姐

一定要射美國咩 向地球射3粒 GG

問題唔check呢，秦國套制度係無人性架啦，不過係對權貴都唔會有人性可言
唔理你係權貴or老百姓，你犯咗法一定搞你

咁你仲唔返大陸圖窮匕現，做習大大嘅近身侍衛

兩樣嘢，比如紅十字會咁，王岐山就應該受靶
，但中共無咁做啊嘛
又例如某d地方官囤積口罩，如果用秦律，死全家都唔夠啦，點會縱容佢地

咁依家係秦主動賄賂，有啲人又受喎

勝者為王，敗者為階下囚，成王敗寇

collateral damage，罪加一等，知情人士應該連誅十族，你有啲咁嘅心態好唔要得，祝你好運！

遠交有一戴一露
近攻有新疆西藏台灣香港

你講嘅嘢唔係事實，你想像嘅嘢同實際情況有出入，以我所知。

不如講下你點解會有咁嘅睇法？

佢叫一般百姓唔好囤積，唔係叫國家唔好囤積

邊度唔係事實，秦國果part定中共果part先

NONO，講緊地方官私自囤積

中共，不如你講你自己嘅實際情況，你覺得依家有冇針對緊你？

暴秦之毒

官代表國家，不過公器私用就無得講啦，係人都會，差在程度上嘅分別

中國邊part唔係事實先，你要提出例子先得架

秦國唔會啵

香港搞咗咁耐都未真正攞得返，何況台灣

咁香港政府有冇叫你擔泥起長城呀？

“犯法一定搞鳩你”呢句

秦國係犯法一定搞鳩你啊
衣句無錯啵

咁有冇攻丫？

你講秦國定中共？

秦國你就唔會知，因為你知都係靠史書，有啲嘢史書唔會寫

加紙會扣分

我點嚇人

秦國定中共？

有

會俾左膠屌死, 無人權, etc
但秦國真"法"治, 太子都照罰, 係有人頂咋

六國就好似連登咁
不停比人分化

咩叫作法自斃？

連伊朗金仔都反埋枱, 中共依家得番D只會拿著數的非洲酒肉朋友
遠至美國近至印度全部係敵人

不能 六國大部分奶緊
（留名樓豬繼續鬧人死板）

分化啲乜？定係本身一開始都係諗住各有各做，咁樣何來分化呢？

中共做咗毒L？

羅馬帝國

如果機器可以代替流水作業嘅生產線，咁秦國就要再諗辦法

你又岩WO
合縱連橫點搞

和蕃啲鬼佬，鬼佬唔知點解特別鍾意ASIANS

DSE範文 要讀架

港雖三戶 亡共必港

好彩咪滅到唔好彩咪滅唔到

你都on9, 中國打日本 台灣. 沙地. 都可以確保核冬天.

有冇李斯？

秦國太子犯法點計？

秦國無太子

喺世界地圖上豆腐潤咁細嘅香港做咗趙國嘅角色，做坦頂住暴秦最前線

中國咪中國囉，直接討論滅唔滅到佢咪得? 如乜野果係秦國 九唔搭八?
人地問你點套六國入去你又話人死板，你智障架?

下呢d範文嚟就算ce有幾年冇考範文正路教科書都有掛

咪同而家一樣，美味的人民幣

六國不能滅共，
不在兵不利、
戰不善，
弊在奶共

唔明呢句講乜！請闡釋之

Google下睡虎地秦簡

墓主只係秦國一個低級的令吏，佢諗住帶埋啲文件落陰間再繼續做

D竹簡有《秦律十八種》、《效律》、《秦律雜抄》、《法律答問》、《封診式》、《編年記》、《語書》、《為吏之道》、《日書》、《語書》、《效律》、《封診式》

今日d狗連一本警察通例都記唔到

當年劉邦要逃出咸陽，蕭何第一件事就係去搬文件走，所以漢初的法律都係同秦一樣，係後來獨尊儒術搞到慢慢無曬

是但一個都贏啦
中國只係魯國宋國之流

你當中國口炮流架？

如果中國係秦
六國係: 南韓 北韓 日本 菲律賓 越南 泰國 ?

咁李斯仲係咪陳國邦？

你食飯靠運氣嘅咩？如果你有家室，一家大細等你開飯就屙撚了

呢啲地方全部都交晒保護費比美國架喎柒頭

咁樣冇得玩嘅話，我係中國將啲輻射落海， 射落去森林草原嗰度， 全球攬炒算啦。

？

咁咪係囉，根本無事，只要唔太過份同大大穫

究竟呂不韋係咪真係賣一送一？

都係嘅

做人要有根基，以歷史援引有乜問題？

唔教吖，打機都識啦，除非你無興趣

人大咗，你就會發現呼吸都要用錢

你姓蘇嘅咩？

睇到嬲嬲地
樓主個題開得咁好
點解可以鳩up咁耐都未入到正題
仲有人喺度李斯李斯
冇連登仔識歷史？

似八國聯軍多D

係咪啲壞鬼書生想借屍還魂咋？

咁計美國一個已經滅左中國啦問你點計仲好意思比個咁嘅答案出黎

千軍萬馬，一個人要騎10隻馬啲fd？

千軍萬馬解好撚叠碼

因為佢哋係浪費機會主義者

依家啲科技玩唔到呢招

漢朝果時有儒生玩過，自己寫書再放係孔子故居道牆到

點解你會咁覺得？

美國一個已經滅咗中國？

係你想像嘅嘢定係發生咗嘅事實？

呢個年代
點打仗
射幾個核彈 個地球已經唔住得人
而家d核彈勁過以前 日本果兩個好多
根本無國家想打仗

當年秦國獨大 而你個比喻不好

因為世界霸主係美國 我唸再多只能用燕國比喻現今日中國

美國一個就滅咗中國

因為果時一般人都比較易昆

中共=滿清 認屎認屁周圍辣火頭

賂共而力虧 破滅之道也

無人叫你第一嘢就用核武，用常規嘛

國力點計

計人口可能印度先係秦國

計國土咁世界霸主係俄老

計農產品同基礎工業，中國真係揸住美國佬春袋，點做霸主呀

仲有經濟戰

一個奶其他都爭住奶 所以最終咪比人逐個擊破
秦國最後咪要統天下

「賂秦」係用土地,為咗國運延長
「賂共」係用國家主權,亦係為咗國運延長

其實六國聯合一定夠打嘅
不過唔齊心
同歷史一樣

一帶一路咪就係現代版合縱連橫
中國一路想建立一條補給線向西方進軍
比少少甜頭其他小國直接割地比中國發展
起下鐵路起下軍營

［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

你個前題唔清唔楚答到你好唔好彩決定已經算好喇
唔好咁死板以為可以鑑古知今啦

咁如果美國係秦，咁暴秦成唔成立？

你話滅咗？幾時嘅事？定係你幻想出嚟嘅嘢？

中国邊忽係泰國 睇版圖先啦 個大原地方仲細撚過而家中国

滿清係周圍辣火頭嘅咩？

正確啲嚟講

賂共而腎虧 不舉之道也

咁整體綜合國力係美國最勁嘅

出到嚟社會做嘢，日日都係考試同打仗架啦

你以為第二波核彈一定要打中美國? 只要大量核廢料上左大氣層就完.
中國有核彈290枚, 50-100枚全世界人類就死一次.

你估美國驚你攬炒到佢咩！人哋有道彈防禦系統、又有情報，你計劃用核彈果陣已經搵無人機首級你啦柒頭

一國之滅，不靠外部，靠內部

真係唔明你想講乜

你覺得一帶一路係成功嘅咩？

CE範文 in 80's

真心
樓主咁撚串不如唔好上討論區

鑑古唔一定知今，咁起碼知多少少前人點做，唔使下下都靠自己從頭嚟過嘛，除非你有質疑啫

以前無電腦添，有撚得咁樣吹水鳩UP法呀？！

或者係

奶共而腎虧 不舉之道也

所有領導人生命指數己經上載左去系統, 一死就進入互相毁滅程序.
希望Boris Johnson臨死前交返個核彈發射權出來.

如果唔係無拉拉GG 就唔好拉.

我係想話：
依家同以前一樣有國家「賂秦」,只不過係「用乜嘢去賂」唔同咗

咁你當蘇聯同美國都各有5000個啦，加埋都1萬，其他國家嘅零頭唔能計，咁人類要穢土轉生幾多次先可以有返今時今日？

唔成功啊
至少睇到佢個戰略同思路
而且就算唔成功
其實都蠶食緊啲小國
到底有幾多暗地裏嘅陰謀做緊

串親你啲乜？

六國論都拎出黎講
認真答你
秦孝公據殽函之固，擁雍州之地，君臣固守，以窺周室；有席捲天下，包舉宇內，囊括四海之意，併吞八荒之心。當是時也，商君佐之；內立法度，務耕織，修守戰之具；外連衡而鬬諸侯。於是秦人拱手而取西河之外。孝公既沒，惠文、武、昭，蒙故業，因遺策，南取漢中，西舉巴蜀，東割膏腴之地，北收要害之郡。

如果共產黨有吞併天下之心 即便係極權 都要有好嘅法度先得架

佢可能淨係識潮文

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

十分認同

我好中意六國論
覺得呢篇文應該翻譯做各國語言
比班天真豬睇

篇野寫來借古這諷今嫁，你以為真係淨係賂秦咩

理論上核道彈發射按鈕係要三個人同時一齊襟先有效進入發射程序，以防一代狂人誕生

六國論其實好普通

除咗遠交近攻之外，想知歷史上其實仲有冇其他真係work嘅戰略？

咁你想表達啲乜？

所有國家都有治外法權架啦，係得中國割過地比蘇聯啫

不如你估下

雖然機器取代人手，但都要有人做QC，QC過左但出事就斬做QC嗰個。
如果QC發現批貨有問題，調查發現係機器設計問題，就斬設計機器嗰個，如果係產品Design有問題，斬Design嗰個，又或者係機器Maintenance有問題，就斬做維修嗰個。連帶責任加埋Team Manager一齊斬。

窮閪小國同你鬥無賴就唔會點輸嘅呢一刻，將來就唔知

一帶一路
實際上咪係出賣經濟主權俾支那

佢無吞併天下咁叻仔嘛，最多咪完成統一祖國大業

北宋澶淵之盟=貨幣戰爭
宋國歲幣令到宋幣係遼國流通 連遼國人都唔用遼幣 冇晒貨幣自主權
同時互市制度搞搞下就兩國貿易逆差大到痴線 因為遼國有優勢嘅商品基本上得戰馬 為免助長宋國軍力 蕭太后仲下令禁止出口戰馬添
六國論屌緊嘅就係以歲幣求和 但其實歲幣啲錢散紙黎
蘇洵真正屌緊嘅係呢件事背後嘅概念 「兄弟之國」呢個係中國王朝首次正名第二個政權

孫子兵法都一早有多國語言版本啦

講真，江湖點譯法先夠全神？要意思、意境、神態都符合到

所以我未必知道秦國嘅歷史事實，唯一嘅事實係蘇洵想屌柒北宋嘅戇鳩政策

自己去睇商鞅同埋秦惠文王嘅恩怨

唔使估啦，毒L愛幻想

斬撚埋老細吖笨！！/////

歲幣政策當然係用銀紙換和平啦 但實際上唔係咁on9

唔算，本身佢哋啲閪地都無乜經濟價值

兄弟之國嗰度可唔可以講多少少，等我哋學吓野

即係點

貿易戰

中共d常委會否不聽號令

口交近攻就有

我都覺

口交部發言人姣春瑩

西周以黎中國 甚至由「中國」呢個名已經睇到背後嘅大一統思想同埋中國中心主義
呢個「中國」指嘅係統治九州腹地嘅政權 與「四夷」相對 所以中國唔同朝代一直以黎賤視其他外部政權
而澶淵之盟就完全違背左呢種思想 無論係當時（蘇洵有板你見）定後世（錢穆）都比人屌到仆街 因為呢個係思想上嘅問題 並唔係淨係針對實際利益

依家嘅中國都有兩個政權，一個北京，一個台灣美國

用秦國比喻中國會唔會侮辱左秦國

一山不能藏二虎

縱使PRC 同ROC係兩個政治實體 佢地之間嘅恩怨都係內戰黎 唔同宋遼

一山不能藏二虎咪就係大一統思想

想打貿易戰嘅人，都應該係經過戰火洗禮嘅人，貿易戰點都好過軍事實戰，當然貿易戰嘅背後亦要有強大嘅軍事實力做BACK UP，有保留使用嘅權利，而唔係同人賭白頭片，萬一有條撚樣你大鳩唔到佢，佢要同你嚟真，你都起碼有嘢渣手。

唔知

向地球射3粒GG?

知唔知全世界總共發生過幾多次核試？兒登仔

口術呢啲嘢一定要出嘅

蘇洵同錢穆應該係大大大中華膠

宋國禁軍唔廢 係冇人識打仗 善守不善攻 識帶兵又上到位嘅祖逖都比班文官批鬥到鬱鬱而終

咁你要問嬴姓人先知，話晒都係佢哋嘅後代。

《風俗通》載：伯姓出自「嬴姓，伯益之後」。伯益因助禹治水有功，故受帝舜賜姓嬴，封於嬴城（今山東省萊蕪市萊城區嬴城遺址）。伯益擅長畜牧狩獵，後來助禹治水有功，舜帝賜伯益為嬴姓[1]。一說有所謂的「嬴姓十四氏」：徐氏、郯氏、莒氏、鍾離氏、運奄氏、菟裘氏、將梁氏、黃氏、江氏、修魚氏、白冥氏、蜚廉氏、秦氏、趙氏。

很多周朝諸侯國的國君姓氏是嬴；譬如益、秦、趙、郯、葛、黃、江、梁、徐、蕭等國，但嬴姓至宋朝已是少見的姓氏，《百家姓》已無嬴姓的排名。一部份的徐姓出自嬴姓。嬴姓後人大多已演變為廉、谷、鍾、梁、黃、費、徐、秦、許、江、趙、李、馬、葛、繆、譚、瞿、金、蘇、英、裴、鄺、曠等姓氏[來源請求]，現在嬴姓人已經很少見了。

據《史記·卷第五·秦本紀 第五》記載，嬴姓一族因在歷史演進中受王室分封而逐漸分成十四氏，即：徐氏、郯氏、莒氏、終黎氏、運奄氏、菟裘氏、將梁氏、黃氏、江氏、脩魚氏、白冥氏、蜚廉氏、秦氏、趙氏[2]。

點睇中國都係董桌啦呀話

咁又係遼國佬啲樣應該係鬼鬼地，一睇就知係外國人

習大大聲稱要喺佢嘅任內完成統一祖國大業嘛

如果批貨係軍用物資或者係醫療用品，又發生重大失誤，根據秦國法例，真係連老細都要斬。

佢可能講緊沙皇炸彈，當時試爆嘅沙皇炸彈已經將當量減半

歷史上一個新民族嘅誕生必需經過對原屬民族嘅排斥同敵意 香港同台灣都是經歷呢個過程

祖狄羅我就識

唔係呂布咩！？

楚雖三戶 亡共必楚

唔好再奉承秦國 唔好割地 六國要聯合
咁就有可能

似春秋多d wo 不過美國係晉
佢唔自我分裂根本就係無敵

美軍啲新戰鬥機要用十年時間做測試同訓練先正式服役，當中少不免會有機師犧牲，無人會追究的，最多死者會追頒勛章，而屋企人就有少少安家費

一個民族有共同文化架喎，好多地方都受香港文化影響架啦

以前秦以西無敵人
依家東南西北都係敵人點同

Real 其實秦國以南都冇敵人

明了，我哋要日日卧身嘗膽，奶奶奶奶奶

俄羅斯共和國似暴秦多啲定係中華人民共和國？

中國真係割過地比蘇聯

鑑古啫，無話過要一模一樣，同埋理論上呢個世界無一模一樣嘅嘢

其實秦國套法律唔係過嚴嘅話，係一個好好嘅制度。
真心儒家思想先係中國人腐敗嘅根源。

如果高官啲仔女喺外國呢？

背都背錯

中國點做秦國，連自己打貿易戰都輸到咁

所以咪有人作法自弊囉

中國係秦？發夢無咁早

要玩遠交近攻，應該係同歐美合作夾擊俄佬

挑，咪又喺個地球度，去撚到火星咩！

識鐵腿水上飄都打撚到你返落嚟啦

秦國個陣軍法嚴明，錢又多，樓豬啲歷史真係麻麻

要一模一樣，GOOGLE就得，呢個世界唔係考背書，大意無錯就得啦，句讀之師正柒頭

贏咗成30年，係靠民工嘅膽正命平得返嚟

但你啲民同唔同你打另一回事來

課書好伙叫碌葛論

睇完啲資料，其實係相當聰明，遼國驚俾人圍，又唔夠糧，宋就唔夠人打，講和對雙方都有利，而且睇得出遼嗰邊對真宗真心佩服，廢在之後冇keep住練兵

都好應該咁做，割鳩我哋塊西

表面上贏，實際上歐美只當你係工廠大國
秦係勁在實力，制度變革，政策井井有條，人民先願意生產，商人先願意做生意，國家先會強盛

我欣賞嘅歷史學家

司馬遷
章學誠，實齋兄

民工嘅後代唔肯，即八、九十後，佢哋喺富士康玩跳樓

咪臭閪，成碌葛咁

支那無咁勁老實講美國要打實贏你不如話美國係秦國，其他反美國家係六國仲好俄羅斯都可以當支那狗咁撚bo

本港甲組啲人都唔成日去練波啦

跟王者天下嘅話
係樓主嘅有生之年都等唔到

低端嘢就可以製造、高端只負責組裝

咁要睇江湖中文本身點樣解先得

大秦

唔明你哋講乜，無睇過王者天下，佢大約講啲乜架？

可唔可以用一個字去譯晒？定係根本無可能

無記錯好似係楚定齊奶秦

今日割五城，明日割十城

對宋講黎，等於有班古惑仔黎檔頭搞事
俾幾百打發佢走>>>洗幾萬請保鏢

贏左無錢，輸左無面

唔加紙
著拖鞋大步聲提早走扣唔扣分？

江湖有啲似現今”社會”嘅概念

聽班連登仔廢up國際線着晒火
支共用錢都唔知買起左外國幾多人
你望一望班民主黨左膠就知

黨派鬥爭歷來都有

咪即係戚宦相爭

除非習大大中央集權，集軍政於一身既永續帝制
加上造神既君權神授論

秦國如何統一天下

宋真宗當時就算唔夠人打，都㩒住班𡃁唔俾去講和，係直至遼軍開始出問題先去講和，真係覺得佢幾有guts

dse 範文都要讀啦

難d
好似
巴打講既社會就係society
但係呢個字眼又好似好難表達到江湖個種獨有味道

你同人講人在江湖身不由己

唔通講man in society, there is no choice

邊個奶得勁啲？

聯合國

分析得幾好，遼國啲女又唔啱中原人砌

你用拖鞋摑鳩啲加紙撚，會即時獲得入學資格

相忘於江湖點譯好？

用一生的時間，亦學不會遺忘

open the door to see the mountain

理論上要喺沙士比亞嘅文入面搵到類似意思嘅詞藻

秦國統一咗天下一陣就亡，而中共能否完成統一祖國大業仍然是未知之數

無咁既能力研究

自問能力不足

咁鬼佬鍾意ASIANS嘛

呢個年代君權神授仲有人信咩！？

非常有中文個種韻味

不要問只要信，唔信就全家見上帝

our roles are independent to our wills

六國咪即係聯合國

isolate 好似更加好

聯合國係另一個國家了要課金先玩到既國家

屌你都戇鳩嘅，人哋有女有錢，咁你哋比到啲乜人先？

挑，你唔撚做啫

正解

是撚旦啦，

用ISOLATE不如用secluded

唔係喎，最撚燶閪嘅國家爭住做架喎，等比人收買

而家應該無咁高信用度

呂布就好好打既
點睇都係中國係董卓
北韓係呂布啦

沒有不滅嘅朝代

應該話係從來都無，聯合國爭香港筆越南難民數都未還

北韓係布歐咋

咁依家世界亦沒有不滅的人，但古人追求三不朽

中国唔似秦國，似滿清多啲
晚清鴉片戰爭亦係貿易逆差問題導致

中國貿易好似係順差，美國先係逆差

講起無記錯好似咩都做唔到

佢哋根本從來都無諗過要做嘢

秦滅六國真係六國喎

睇黎巴打係連中文堂都冇上

史書寫6個，佢寫錯唔比架？佢數撚漏咗或者數多咗唔撚比架？有啲柒得滯嘅小國廢撚事計又唔撚通同你講呀！

咁嘅大學生水平真係有辱國體

係呀，兩次都係一樣

以前中學唔讀書，最憎中文

以前係點唔緊要，你依家係點先？

反共嘅普通文員

人哋咁易比你大鳩到咩！

做文職係咪係啲語文能力應該要好啲？

虐待商人，虐殺使團

因為做茶嘅生意搞到中國順差太大，英國佬先用鴉片貿易想打個和

都似，又係勁有錢但腐敗

啲村民睇鬼佬唔順眼咪求其搵啲罪名比佢囉。

同埋啲神父真係有戀童傾向架喎

做乜啫你

鴉片不嬲都有做開

一般
日常中文同中學中文根本唔同
正如你正常同人溝通都唔會用“我同意第二位同學嘅講法”
打email 都唔會打文言文

以前中學中文真心唔想讀
完全0興

咁你啲中文夠你做就得啦

咁開始大規模工業化生產囉，你咁講人類食鴉片嘅歷史有咗好耐嘅

你想人哋幫你，你就大鳩人你唔幫我嘅話你遲早都出事，你覺得你用咁嘅手段會成功咩？

所以咪話攬炒

仲人類，ff

人如其名

唔好講國家層面，講下個人層面先，你哋覺得攬炒成功嗎？定係敵人未死自己先死？

你講咩呀個名係改黎自嘲炸柒頭你做乜撚野呀

我講緊連登仔一直提倡嘅意識
攬炒嘅字面定義即係共赴黃泉
用你呢個context嚟睇
國與國之間嘅競爭係關乎全人類
咁攬炒嘅意義即上升到全人類
而動用核彈嘅戰爭係會將人類趕盡殺絕
所以係呢度攬炒等於核戰
而任何五常國家嘅本土侵略係冇可能唔打到上核戰
所以中美之戰等於攬炒

共赴黃泉？點共法？定係自己先赴黃泉？

閱讀理解幾多分

你唔覺得自己係要脅緊人嘅咩？

你又肯定唔到個作用 話你無用又話都有少少用 又唔講邊part真係可比 個assumptions得做到同做唔到prediction既姐 好似physic咁有無會用條垃圾law完全唔岩去同人講好過無用 叫人唔好質疑

最搞笑個initial situation咩都無定義 話邊個係敵人邊個就係六國 鬼知邊啲係敵人咩就當predict到 咁樣討論其他人既推論係自己個情況一定岩過你 而你推論係你個情況一定岩過其他人 咁你憑乜話人死板 仲要當自己真係認真討論 更何況要你引用賂秦既話 垃圾支那都唔係秦啦

What 柒 u say？

屌你老母，你戇鳩嘅咩諗住做預測，你知道聽日發生咩事呀！你斷鳩估定用formula 計出嚟？

張居正:天下之事，不難於立法，而難於法之必行

你其實知唔知自己想表達啲乜？講咁多廢話都無重點

一樣都係「依法治國」
就算佢冇死 之後秦律點改 嗰位令吏都會照做

張居正又係一個好欣賞嘅人

佢嘅一條鞭法算唔算成功呀？

唔明你想表達啲乜

射落海到都夠 or 蘇聯核電廠爆炸咁 都可以影響成個歐洲

Cobalt bomb

只能夠話，最後冇完善到個制度

搞到大家無魚食

廣島同長崎嘅核彈，好原始，整得唔夠實淨，爆果陣搞到啲鏈式反應做得唔好，所以爆炸嘅當量得原先估計嘅20%～

鈷彈、三相彈、中子彈 核武三兄弟

秦國虎狼之師，依家中國係唔係？

未分科已經教啦DSE食咗屎嚟？

之前睇過一本書，係講核彈嘅，幾好睇。不過佢有啲嘢唔會講明，因為仲係國家機密。

廣島同長崎係兩種唔同原理嘅核彈，用嘅材料唔同。

一個嘅爆炸方式易，但提煉原材料好難，濃縮鈾要用離心機。另一鍾鈽彈就考製造工藝，啲TNT炸藥要環形放、爆炸時間要計得好準，將啲核原料推向臨界反應

北韓係用鈽彈的，但人哋計到佢嘅當量好小，即係試爆唔成功，原因係製造工藝唔撚得，集合晒一國嘅精英都做唔出

整到氫彈就整到三相彈